**塔吉克族**（:
*Tājīk*；），简称**塔族**，分为**平原塔吉克人**和[高原塔吉克人两部分](../Page/高原塔吉克人.md "wikilink")。分布于[塔吉克斯坦](../Page/塔吉克斯坦.md "wikilink")、[乌兹别克斯坦和](../Page/乌兹别克斯坦.md "wikilink")[阿富汗的平原塔吉克人有](../Page/阿富汗.md "wikilink")2000万人，属于印欧人种费尔干那短颅型与少量蒙古人种的突厥人混血，说西伊朗次语支[波斯语的](../Page/波斯语.md "wikilink")[塔吉克语方言](../Page/塔吉克语.md "wikilink")（有大量[突厥语词汇](../Page/突厥语.md "wikilink")，与波斯语能互通），信仰伊斯兰教逊尼派，自古以来基本从事定居农业。分布在[阿富汗](../Page/阿富汗.md "wikilink")、[巴控克什米尔](../Page/巴控克什米尔.md "wikilink")、塔吉克斯坦东部和[中国](../Page/中国.md "wikilink")[新疆西部等地的高原塔吉克人](../Page/新疆.md "wikilink")（即[中国塔吉克族](../Page/中国塔吉克族.md "wikilink")），属于[高加索人种地中海类型](../Page/高加索人种.md "wikilink")，主要说东伊朗次语支[帕米尔语诸方言](../Page/帕米尔语.md "wikilink")，信仰伊斯兰教什叶派下的[十二伊斯玛仪派](../Page/十二伊斯玛仪派.md "wikilink")，历史上一直从事高原游牧，20世纪以前经常被叫做[撒尔塔人](../Page/撒爾塔人.md "wikilink")，也称[帕米尔人](../Page/帕米尔人.md "wikilink")。[帕米尔语与](../Page/帕米尔语.md "wikilink")[塔吉克语并不能互通](../Page/塔吉克语.md "wikilink")。

## 历史

塔吉克族是一个古老民族，其族源可上溯到公元前分布于[帕米尔东西操](../Page/帕米尔.md "wikilink")[印欧语系东](../Page/印欧语系.md "wikilink")[伊朗语族的](../Page/伊朗语族.md "wikilink")[塞種](../Page/塞種.md "wikilink")（高原塔吉克）。现主要分布在[塔吉克共和國的是平原塔吉克人](../Page/塔吉克共和國.md "wikilink")。“塔吉克”是本民族的自称，是“王冠”的意思（分平原塔吉克、高原塔吉克）。过去塔吉克族人以畜牧业为主，兼营农业，过着半游牧半定居的生活。数千年来，塔吉克人不断吸收东西方文化的精华，创造了自己颇具特色的历史与文明（分平原塔吉克、高原塔吉克）。

他们本来在[河中地区佔多数](../Page/河中地区.md "wikilink")，后许多部落被[突厥人赶到](../Page/突厥人.md "wikilink")[帕米尔高原](../Page/帕米尔高原.md "wikilink")。

## 文化

塔吉克民族多数信仰[伊斯兰教](../Page/伊斯兰教.md "wikilink")[逊尼派](../Page/逊尼派.md "wikilink")（平原塔吉克），少数信仰[伊斯兰教](../Page/伊斯兰教.md "wikilink")[什叶派](../Page/什叶派.md "wikilink")（高原塔吉克）。伊斯兰教对整个民族的思想道德、社会经济、日常生活都有着深刻的影响。大家庭的严格家教是以伊斯兰教的教义、教规为最高准则进行的。长辈们除要求后代子孙们严格遵守伊斯兰教的基本信仰，尊奉《[古兰经](../Page/古兰经.md "wikilink")》、圣训，履行有关宗教功课外，还要求按伊斯兰教的道德规范行善做好事。塔吉克族有自己的语言文字（平原塔吉克）。其中中国境内的高原塔吉克人基本上信仰[什叶派](../Page/什叶派.md "wikilink")，没有文字，普遍使用[维吾尔文](../Page/维吾尔文.md "wikilink")。塔吉克民族在[河中的](../Page/河中.md "wikilink")[撒馬爾罕與](../Page/撒馬爾罕.md "wikilink")[布哈拉在佔多數人口](../Page/布哈拉.md "wikilink")，因此蘇聯把它們割讓給[烏茲別克人時](../Page/烏茲別克人.md "wikilink")，塔吉克人一直高喊要取回聖地。

## 分布

### 中国塔吉克族人口分布

[中華人民共和國境内的塔吉克族](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，其实是操[伊朗语族帕米尔语支](../Page/伊朗语族.md "wikilink")[色勒库尔语和](../Page/色勒库尔语.md "wikilink")[瓦罕语的高原塔吉克人](../Page/瓦罕语.md "wikilink")，与[塔吉克斯坦的塔吉克族](../Page/塔吉克斯坦.md "wikilink")（平原塔吉克人）有很大区别，双方都认为自己是塔吉克人。中国塔吉克族主要分布在[新疆维吾尔自治区西南部的](../Page/新疆维吾尔自治区.md "wikilink")[塔什库尔干塔吉克自治县](../Page/塔什库尔干塔吉克自治县.md "wikilink")，少数散居在该县以东的[莎车](../Page/莎车.md "wikilink")、[泽普](../Page/泽普.md "wikilink")、[叶城](../Page/叶城.md "wikilink")、[皮山等](../Page/皮山.md "wikilink")[塔里木盆地西部边缘地区](../Page/塔里木盆地.md "wikilink")，人口约为5.1万人（2010年）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">位次</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">地区</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">总人口</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">塔吉克族</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">占塔吉克族<br />
人口比例（%）</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">占地区<br />
少数民族<br />
人口比例（%）</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">占地区<br />
人口比例（%）</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">合计</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">1,245,110,826</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">41,056</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">100</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0390</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00330</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">31省份合计</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">1,242,612,226</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">41,028</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">99.93</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0390</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00330</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">G1</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">西北地区</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">89,258,221</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">39,614</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">96.49</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.2269</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.04438</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">G2</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">中南地区</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">350,658,477</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">482</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">1.17</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0016</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00014</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">G3</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">华东地区</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">358,849,244</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">328</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.80</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0131</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00009</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">G4</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">西南地区</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">193,085,172</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">272</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.66</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0008</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00014</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">G5</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">华北地区</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">145,896,933</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">210</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.51</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0024</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00014</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">G6</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">东北地区</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">104,864,179</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">122</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.30</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0011</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00012</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">1</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/新疆维吾尔自治区.md" title="wikilink">新疆</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">18,459,511</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">39,493</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">96.190</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.3600</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.21394</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">2</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/重庆市.md" title="wikilink">重庆</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">30,512,763</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">177</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.43</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0090</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00058</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">3</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/广西壮族自治区.md" title="wikilink">广西</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">43,854,538</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">135</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.33</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0008</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00031</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">4</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/湖南省.md" title="wikilink">湖南</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">63,274,173</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">105</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.26</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0016</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00017</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">5</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/甘肃省.md" title="wikilink">甘肃</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">25,124,282</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">99</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.24</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0045</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00039</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">6</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/安徽省.md" title="wikilink">安徽</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">58,999,948</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">98</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.240</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0246</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00017</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">7</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/广东省.md" title="wikilink">广东</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">85,225,007</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">95</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.23</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0075</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00011</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">8</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/山西省.md" title="wikilink">山西</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">32,471,242</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">94</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.23</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0911</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00029</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">9</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/山东省.md" title="wikilink">山东</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">89,971,789</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">81</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.20</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0128</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00009</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">10</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/黑龙江省.md" title="wikilink">黑龙江</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">36,237,576</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">73</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.18</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0041</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00020</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">11</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/河南省.md" title="wikilink">河南</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">91,236,854</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">73</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.18</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0064</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00008</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">12</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/四川省.md" title="wikilink">四川</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">82,348,296</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">58</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.14</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0014</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00007</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">13</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/江西省.md" title="wikilink">江西</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">40,397,598</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">57</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.14</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0453</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00014</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">14</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/辽宁省.md" title="wikilink">辽宁</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">41,824,412</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">46</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.11</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0007</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00011</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">15</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/江苏省.md" title="wikilink">江苏</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">73,043,577</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">39</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.09</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0150</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00005</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">16</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/海南省.md" title="wikilink">海南</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">7,559,035</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">38</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.09</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0029</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00050</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">17</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/湖北省.md" title="wikilink">湖北</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">59,508,870</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">36</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.09</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0014</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00006</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">18</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/河北省.md" title="wikilink">河北</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">66,684,419</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">35</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.090</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0012</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00005</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">19</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/天津市.md" title="wikilink">天津</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">9,848,731</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">30</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.07</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0112</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00031</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">20</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/内蒙古自治区.md" title="wikilink">内蒙</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">23,323,347</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">29</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.07</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0006</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00012</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">21</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/上海市.md" title="wikilink">上海</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">16,407,734</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">24</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.06</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0231</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00015</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">22</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/北京市.md" title="wikilink">北京</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">13,569,194</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">22</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.05</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0038</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00016</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">23</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/福建省.md" title="wikilink">福建</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">34,097,947</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">22</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.05</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0038</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00007</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">24</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/云南省.md" title="wikilink">云南</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">42,360,089</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">17</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.04</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0001</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00004</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">25</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/贵州省.md" title="wikilink">贵州</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">35,247,695</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">16</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.04</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0001</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00005</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">26</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/青海省.md" title="wikilink">青海</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">4,822,963</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">15</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.04</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0007</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00031</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">27</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/浙江省.md" title="wikilink">浙江</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">45,930,651</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">7</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.02</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0018</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00002</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">28</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/陕西省.md" title="wikilink">陕西</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">35,365,072</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">7</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.02</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0040</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00002</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font size="2">29</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/西藏自治区.md" title="wikilink">西藏</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">2,616,329</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">4</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.01</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0002</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00015</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font size="2">30</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/吉林省.md" title="wikilink">吉林</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">26,802,191</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">3</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.01</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0001</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00001</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2"><a href="../Page/宁夏回族自治区.md" title="wikilink">宁夏</a></font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">5,486,393</font></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">现役军人</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">2,498,600</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">28</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.07</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.0251</font></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><font size="2">0.00112</font></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部链接

## 参见

  - [塔吉克斯坦](../Page/塔吉克斯坦.md "wikilink")
  - [中国塔吉克族](../Page/中国塔吉克族.md "wikilink")

{{-}}

[塔吉克族](../Category/塔吉克族.md "wikilink")